<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Massao Higaskino</title>
    <link>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Massao Higaskino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>©2019 Marcelo M. K. Higaskino</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2019 14:58:39 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://massaohigaskino.github.io/de/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Datumlokalisation mit Hugo</title>
      <link>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/hugo_i18n_date/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 14:58:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/hugo_i18n_date/</guid>
      <description>In diesem Moment, Hugo unterstützt nicht voll i18n Funktionalität. Eine die Datumsdarstellung ist, dass heißt jede Eintrag wird mit Englischedatumsformat bearbeitet. G</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie schreibt man auf Portugiesisch in Linux Mint mit Deutsch Macintosh Tastatur</title>
      <link>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/mac_de_keyboard_portuguese/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:23:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/mac_de_keyboard_portuguese/</guid>
      <description>Ich stelle ein sehr spezifische Situation vor, in der mit einen Deutschen MacBook Pro auf Portugiesisch oft schreibe. Es geht ganz gut in macOS, aber Linux Mint&amp;rsquo;s voreingestellt Tastaturbelegung ist nicht ganz änhlich (es heißt Deutsch (Macintosh)). Es macht sehr schwierig (bzw. umöglich) um Tilde (z.B. ã oder õ) und Cedille (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebenslauf</title>
      <link>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/curriculumvitae/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 16:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://massaohigaskino.github.io/de/posts/curriculumvitae/</guid>
      <description>Zusammenfassung Ich bin Softwareentiwickler, dass mit eine große Menge Technologien gearbeitet habe. In die am meinstens Java backend geschrieben habe.
Ich will immer noch mit vielfältige Gruppe arbeiten, die verschiedene Mentalität zusammenbringen, und verstärken die Notwendigkeit zu lernen und anpassen.
Ich habe kürzlich ein Job als IT Konsultant in Portugal angefangt, und ich freue mich an die neue Herausforderung durchzuhalten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>