<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Massao Higaskino</title>
    <link>https://massaohigaskino.github.io/pt/</link>
    <description>Recent content on Massao Higaskino</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>©2019 Marcelo M. K. Higaskino</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2019 11:23:06 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://massaohigaskino.github.io/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Escrevendo em português utilizando um MacBook Pro com Linux Mint</title>
      <link>https://massaohigaskino.github.io/pt/posts/mac_de_keyboard_portuguese/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:23:06 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://massaohigaskino.github.io/pt/posts/mac_de_keyboard_portuguese/</guid>
      <description>Como dito no título, esta postagem engloba um caso extremamente específico. Eu tenho um MacBook Pro alemão e frequentemente escrevo em Português com ele. Funciona bem no macOS. Entretanto, o layout padrão do Linux Mint (chamado Deutsch (Macintosh)) não funciona exatamente da mesma forma. Isto dificulta a entrada de caracteres com til (e.g. ã, õ) e cedilhas (e.g ç). Ao longo deste texto mostro com alterar o layout padrão para permitir a digitação destes caracteres.
Os layouts de teclado no Linux Mint são definidos em arquivos textos do /usr/share/X11/xkb/symbols e os layouts alemães estão todos inclusos no arquivo de. Escolha seu editor de texto preferido e abra o arquivo (serão necessários os privilégios de root para editá-lo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum Vitae</title>
      <link>https://massaohigaskino.github.io/pt/posts/curriculumvitae/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 16:30:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://massaohigaskino.github.io/pt/posts/curriculumvitae/</guid>
      <description>Sobre mim Sou desenvolvedor e tenho trabalhado com uma diversa game de tecnologias, focado no desenvolvimento de backend em Java.
Sempre desejei trabalhar em grupos com grande diversidade, pois trazem a mesa diferentes pontos de vista e reforçam a necessidade de estarmos sempre aprendendo e se adaptando.
Acabei de começar a trabalhar em Portugal como consultor para empresas de TI e estou ansioso pelos novos desafios que esta nova fase trará.
Experiência Profissional Consultor na Aubay Portugal Agosto de 2019 - Atual
Analista de Desenvolvimento na Strategos Engenharia, Informática e Consultoria Ltda. Dezembro de 2014 - Julho de 2019</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>